唱國歌不莊重不開口 國民黨質疑民進黨愛國心

中國國民黨籍立法委員陳雪生今天詢問行政院長林全，是否為了討好台獨份子，在國慶上不唱國歌？林全說，不會，是因為在前副總統吳敦義旁邊，「不想跟他比誰的聲音比較大」。

媒體報導，國慶典禮上前總統馬英九、前副總統吳敦義，以及前立法院長、國民黨立委王金平都大聲唱國歌，但行政院長林全僅微微張口，看不出來有沒有唱國歌。

陳雪生今天在立法院施政總質詢時說，國慶日上林全很像沒有唱國歌？林全說 ，「有有有」，只是唱得聲音不夠大而已。

陳雪生說，因為鏡頭有拍到，林全和前行政院長游錫(方方土)都沒唱國歌，他本來擔心林全「是否為了討好台獨份子」，還是不認同中華民國，所以才不唱國歌；林全說，不會，「是因為吳（前）副總統在旁邊，我不想跟他比誰的聲音比較大」。

陳雪生也分享，自己小時候唱國歌不知道在唱什麼，長大唱國歌會唱到哭，「世界各國不能唱我們國歌、掛我們國旗」，內心百感交集，請林全多加油。1051011

(中央社)

夜問打權》中華民國閣揆林全！唱國歌唱的好勉強！

三民主義，「吾黨」所宗

中華民國國慶唱國歌！「台獨政治工作者」賴清德演的很蹩腳？少康戰情室 20171010

覺唔覺好熟口面，用國歌決定人愛唔愛國